【求安慰】風乍起，吹不起一池春水

話說呢，我Tinder約左條仔，去佢屋企一齊煮飯仔一齊睇下戲扑下野，netflix and chill咁啦。咁online都有打字傾下計啊興趣啊咁啦都ok啦傾得唔錯嘅。FYI條仔個樣普通ok，乾淨整齊，唔高嘅，約170，三十歲。咁於是尋晚就去左佢度，佢屋企就好大好靚勁乾淨，一入門口左邊係浴室連廁所，有個角落頭V型嘅浴缸，鏡上面有射燈。右手邊柵埋左度門，我估係睡房，但究竟係唔係，我或者永遠都唔會知，等間你就會知點解。 一入廳左邊角落頭有個天花板咁高嘅書櫃擺滿書（小說、散文，文集，等等。）書櫃前有張木嘅office table同埋皮櫈，另一邊就仲有梳化啊，餐枱咁啦。成個廳冇開燈，點左蠟燭，一件雜物都冇。成個感覺有啲浪漫到間屋可以用黎拍戲嘅程度之餘，我以經已經開始有啲懷疑佢係咪American Psycho式變態冷血連環殺人犯😹。廢話少講，入到廚房雖然我地都有些少老檻，但都smoothly一齊煮野食，一邊飲白酒。條仔你明顯睇得出佢係家境好，有教養嘅有錢人，因為佢真係識飲白酒，買啲野都好講究，由擺枱到食野都有修養，搞到我勁緊張。雖然我平時都煮開野食，都成日煮比人食，但我個圈子啲冇咩質感嘅豬朋狗友，其實有咩求其炒埋一碟，你喂佢地食咩都會話好味，但呢條仔絕對係食家。佢廚房有個架擺左十幾樽香草調味料，全部都自己入樽，個個樽上面都有自己打嘅Label，而每一個Label都係整齊向住正前方。呢一種一絲不苟真係好變態。最後雖然我都覺得自己冇失禮人嘅係，我煮左人生數一數二好味嘅Cabonara，簡單而隆重，又意大利又好味，所以我添左兩次。好啦食完執好枱，咁呢我地煮野食之前佢有問我好唔好雪埋第二支酒，what a stupid question，緊係yes la。飯後我就問不如開第二支酒，我地可以去梳化「坐下聽下音樂」咁啦。直到呢個moment我都覺得everything’s going so smoothly or at least so I thought. 佢竟然答我：「我可唔可以送你走。？」🌚跟住佢同我解釋話其實佢啱啱先同女朋友散拖，佢真係做唔落，情緒上，好似係。咁我就問下你想唔想傾下啊我聽你講，佢就話唔想講。為避免持續丟自己架我就話唔緊要咁我走先。咁我就去著褸，著鞋。佢都有著褸啊咁啦，咁我緊係assume佢都會送我落樓下車站，因為佢都係由車站接我上黎。點知臨出門口，佢加多句：「你想唔想我送你，定係你識路？」🌚誒咁我都唔係白痴，緊係唔洗佢送啦，就咁我就戇膠膠夜晚晚咁自己搭左一個鐘車番屋企......就係咁，人生第一次比人彈鐘，純粹想發洩下，經此一役，覺得自己人生嘅失敗值拉高左三個percent。